---
aid: 9025
zid: 673604
title: "今天的更新透露的东西不少啊"
author: cc5233
date: 2016-11-08 23:03:58+07:00
lastmod: 2016-11-10 12:55:00+07:00
---

cc5233 于 2016-11-8 23:03:58 发表了：

石翁是现在的朝中大佬

熊嘟嘟退往广西了。

朝廷正在备战收复广东。

---

永远忠诚阿尔东 于 2016-11-8 23:05:17 发表了：

_本帖最后由 永远忠诚阿尔东 于 2016-11-8 23:07 编辑_

是的，关帝庙本来就被盯上了，这又让高天士找人，药丸

---

生于佳翌 于 2016-11-8 23:07:44 发表了：

复粤这一仗肯定要打得，只是这恐怕是元老院与明朝官军打的最后一次大规模战役了

---

华夏贵胄王保保 于 2016-11-8 23:13:20 发表了：

大明只有一次送劳动力的机会，以后南方就没有能战的军队了

---

cc5233 于 2016-11-8 23:16:15 发表了：

> 华夏贵胄王保保 发表于 2016-11-8 23:13
>
> 大明只有一次送劳动力的机会，以后南方就没有能战的军队了

有了广东，人口真的一时半会不稀罕。

主要是，崇祯越早来越好，打完了付波军收摊搞建设去了。

---

liaoyr1983 于 2016-11-8 23:25:30 发表了：

哪里有更新

---

人畜无害小白免 于 2016-11-8 23:27:11 发表了：

吹牛开始填坑又挖坑

---

Avo17000 于 2016-11-8 23:27:46 发表了：

果然是官军调动白杆军和土司去广西集结，然后结合粤省内各地士绅来个里应外合么……

---

逃亡的北海子 于 2016-11-9 00:17:10 发表了：

密码要立功了。估计黑尔要给大明接收澳宋电报的东西了

---

Avo17000 于 2016-11-9 01:14:26 发表了：

> 逃亡的北海子 发表于 2016-11-9 00:17
>
> 密码要立功了。估计黑尔要给大明接收澳宋电报的东西了

黑尔有这本事？狒狒们的电台可都是现代货色，他准备用什么接收狒狒们的信号，原力么？

---

逃亡的北海子 于 2016-11-9 06:32:46 发表了：

> Avo17000 发表于 2016-11-9 01:14
>
> 黑尔有这本事？狒狒们的电台可都是现代货色，他准备用什么接收狒狒们的信号，原力么？
>
> ...

额，巨型矿石收音机？

---

xuelindiao 于 2016-11-9 06:55:37 发表了：

> 逃亡的北海子 发表于 2016-11-9 06:32
>
> 额，巨型矿石收音机？

数字的电台，简单的矿石收音机 只能接受 模拟信号。另外，电声听筒技术就够黑尔开不小的金大腿

---

bottleking 于 2016-11-9 07:06:38 发表了：

模拟信号也不行，不管用什么调制方式，信号中最低都要有几 k 赫兹的基带信号，黑尔不知道基带信号的频率那什么解调？

---

cc5233 于 2016-11-9 10:50:43 发表了：

> 逃亡的北海子 发表于 2016-11-9 00:17
>
> 密码要立功了。估计黑尔要给大明接收澳宋电报的东西了

不可能的，矿石机又不是随便调调就能找到各个频率的信号，光确定狒狒用哪个频率就够黑尔干一辈子也未必完成的了了。

---

liutom2 于 2016-11-9 11:23:34 发表了：

狒狒们的军用电台可是单边带的，我到要看看黑尔怎么用土设备接听单边带电报。

---

Me_262 于 2016-11-9 11:34:44 发表了：

狒狒现在能不能自产电台啊？

---

xuelindiao 于 2016-11-9 11:51:10 发表了：

> Me_262 发表于 2016-11-9 11:34
>
> 狒狒现在能不能自产电台啊？

自带的大批&nbsp;&nbsp;TB&nbsp;&nbsp;DIY&nbsp;&nbsp;电台零件

自己翻翻北朝 和南朝&nbsp;&nbsp;的专区，有讨论的

---

cc5233 于 2016-11-9 13:11:47 发表了：

> Me_262 发表于 2016-11-9 11:34
>
> 狒狒现在能不能自产电台啊？

不需要自产电台啊，这种东西旧时空带来的更靠谱，而且实际上你并不能也没必要到处用电台。

临高之外也就 20 来个点有必要吧。

---

bottleking 于 2016-11-9 13:56:35 发表了：

侦察兵什么的都要有个人电台啊，不然怎么即时控图，怎么搞治安站

---

xuelindiao 于 2016-11-9 14:03:42 发表了：

> bottleking 发表于 2016-11-9 13:56
>
> 侦察兵什么的都要有个人电台啊，不然怎么即时控图，怎么搞治安站

你就不怕&nbsp;&nbsp;穿越物资流失，澹州治安战这么凶险，一般治安部队还是使用鸽子&nbsp; &nbsp;烽火和人力传递信息&nbsp;&nbsp;

---

cc5233 于 2016-11-9 18:54:56 发表了：

> bottleking 发表于 2016-11-9 13:56
>
> 侦察兵什么的都要有个人电台啊，不然怎么即时控图，怎么搞治安站

那种需求也不大啊。

你往哪一口气派那么多队侦察兵干这些事情啊……

20 来个点么基本上把这些也都包括进去了。

---

de9000 于 2016-11-9 19:10:12 发表了：

> cc5233 发表于 2016-11-9 18:54
>
> 那种需求也不大啊。
>
> 你往哪一口气派那么多队侦察兵干这些事情啊……
>
> 20 来个点么基本上把这些也都包括进去 ...

那你说的也太少了。

摊子铺开了后，民用加军用的少说也要两千台左右

---

cc5233 于 2016-11-9 20:48:27 发表了：

> de9000 发表于 2016-11-9 19:10
>
> 那你说的也太少了。
>
> 摊子铺开了后，民用加军用的少说也要两千台左右

不需要啊，要这么多干嘛？

每县配备？那都不知道啥时候啦，自产电台或者有线电报都可以了。

---

de9000 于 2016-11-9 21:13:53 发表了：

> cc5233 发表于 2016-11-9 20:48
>
> 不需要啊，要这么多干嘛？
>
> 每县配备？那都不知道啥时候啦，自产电台或者有线电报都可以了。
>
> ...

工矿、远程勘测、大型运输车队、船队、飞艇、地面部队、各驻外机构

---

Scat 于 2016-11-9 22:15:30 发表了：

> Avo17000 发表于 2016-11-8 23:27
>
> 果然是官军调动白杆军和土司去广西集结，然后结合粤省内各地士绅来个里应外合么…… ...

白杆兵有点扯，秦良玉的地盘在重庆石柱，去广东得多长时间，坐飞机也得俩小时，当时也不知道山路通了多少，大概可以绕到遵义或者顺着三峡出去到衡阳再走湘江西江，大部分路都得拿脚走

---

实话实说萨哈夫 于 2016-11-9 22:28:54 发表了：

> Scat 发表于 2016-11-9 22:15
>
> 白杆兵有点扯，秦良玉的地盘在重庆石柱，去广东得多长时间，坐飞机也得俩小时，当时也不知道山路通了多少 ...

白杆兵能去辽东，自然也能去广东，慢慢走呗。

---

Avo17000 于 2016-11-9 22:45:35 发表了：

> Scat 发表于 2016-11-9 22:15
>
> 白杆兵有点扯，秦良玉的地盘在重庆石柱，去广东得多长时间，坐飞机也得俩小时，当时也不知道山路通了多少 ...

问题白杆兵大概是整个大萌朝南方唯一能打的军队了。熊督不是白痴，他当然知道以他手上的力量去打髡贼就是送肉两个字。既然 A 上去就是一个死，那他还不如多拖一阵子看看情况有无变化。就算将来还是一个死，那也多活了好几年。为了拖延时间，他必然会要求白杆兵上来的。所以，你这个问题不是问题，反而是好事——白杆兵不到，熊督他就可以拖着不发（song）兵（si）。就算白杆兵到了，那也有一段时间的整休过程。白杆兵上来打赢了髡贼，那一切好说。没打赢，那他调了最强的兵上来打，一切准备全部做到位，这也算尽力了，罪责怎么也会少很多。更何况在这几年当中他还有希望来个病重不能视事。

---

Scat 于 2016-11-9 22:54:42 发表了：

> Avo17000 发表于 2016-11-9 22:45
>
> 问题白杆兵大概是整个大萌朝南方唯一能打的军队了。熊督不是白痴，他当然知道以他手上的力量去打髡贼就是 ...

我是觉得跟崇祯那种激萌老板混，你得随时防着他忽然翻脸，调不调白杆兵也得先象征性的打一家伙，顺便也收拾一些不听话的兵头才是正理

---

Avo17000 于 2016-11-9 23:04:00 发表了：

> Scat 发表于 2016-11-9 22:54
>
> 我是觉得跟崇祯那种激萌老板混，你得随时防着他忽然翻脸，调不调白杆兵也得先象征性的打一家伙，顺便也收 ...

小规模的突袭多得很。现在伏波军还在占领广东全境的路上，时不时就要跟萌庭军队打几仗的。熊督稍微妙笔生花一下，在报告里搞出一个屡败屡战的情形不难。最妙的是，广州落入髡贼之手，驻穗官员全军覆没，连带着整个两广就没有几个幸存的官员能跟他叫板的。不可能有人能在公文里跟他唱反调的。

---

cc5233 于 2016-11-10 01:25:46 发表了：

> de9000 发表于 2016-11-9 21:13
>
> 工矿、远程勘测、大型运输车队、船队、飞艇、地面部队、各驻外机构

地面部队又不天天打仗。

勘探什么的并不是每次都需要

我意思是平时经常在用的差不多 20 几个点上，不是说一共可分配的就这么多

---

de9000 于 2016-11-10 08:50:11 发表了：

> cc5233 发表于 2016-11-10 01:25
>
> 地面部队又不天天打仗。
>
> 勘探什么的并不是每次都需要

不是说打仗才临时配备，这玩意是常备的。

以后勘探基本都是远程的，因为勘探队也是常备的。

通信工具只有越用越多的份

---

cc5233 于 2016-11-10 09:11:47 发表了：

> de9000 发表于 2016-11-10 08:50
>
> 不是说打仗才临时配备，这玩意是常备的。
>
> 以后勘探基本都是远程的，因为勘探队也是常备的。
>
> 通信工具只有 ...

没有生产能力，怎么个越用越多法？

电脑也是需求越来越多的，电脑能生产吗？能满足需求吗？

很显然这类设备不能按这种思维去分配

---

de9000 于 2016-11-10 09:15:27 发表了：

> cc5233 发表于 2016-11-10 09:11
>
> 没有生产能力，怎么个越用越多法？
>
> 电脑也是需求越来越多的，电脑能生产吗？能满足需求吗？
>
> 很显然这类设 ...

按以前讨论的说法，出发时带了一集装箱的 TR 件就能组装上万台电报机，配两千多台没啥问题

---

TSHT2011 于 2016-11-10 09:31:26 发表了：

大据点，海军舰队，基地必备无线电。其他地区使用有线电报电话就完了。

---

cc5233 于 2016-11-10 11:26:42 发表了：

> de9000 发表于 2016-11-10 09:15
>
> 按以前讨论的说法，出发时带了一集装箱的 TR 件就能组装上万台电报机，配两千多台没啥问题
>
> ...

电报机和电台是没区别的么。。。

---

de9000 于 2016-11-10 12:28:49 发表了：

> cc5233 发表于 2016-11-10 11:26
>
> 电报机和电台是没区别的么。。。

我们的电台难不成还要搞语音通信？

---

cc5233 于 2016-11-10 12:55:57 发表了：

> de9000 发表于 2016-11-10 12:28
>
> 我们的电台难不成还要搞语音通信？

那我理解错了。。

---
